\documentclass{beamer}
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{crane}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks = true,
    urlcolor = brown,
    linkcolor = black,
   }

\usepackage{graphicx}

\usepackage{listings}
\lstset{language=Java,
                basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
                commentstyle=\color{red}, 
                morecomment=[s][\color{black}]{/**}{*/},
                otherkeywords={@author, @return},
                keywordstyle=\footnotesize\color{blue}\ttfamily,
                moredelim=[is][\sout]{|}{|},
}

\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{textcomp} % text right arrow

\title{PB162 Programovanie v jazyku Java I}
\subtitle{5. Dedičnosť, vnútrosemestrálka}
\author{Marek Šabo}
\date{25. -- 26. októbra 2016}


\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Pár vecí na ujasnenie}

\begin{itemize}
 \item ak si chcete nahradiť cviko, dajte vedieť obom cvičiacim (mailom)
 \item merge requesty -- na poznámky do requestu  neodpisujte, keď tak mi napíšte mail alebo sa spýtajte na cviku
 \item kompilácia cez príkazový riadok (prípadne pravý panel v Intellij)
\begin{lstlisting}
mvn clean install -Dcheckstyle.fail=true
\end{lstlisting}
\end{itemize}

Checkstyle warning: \texttt{AvoidStarImport: Using the '.*' form of import should be avoided}

\bigskip
Riešenie: File \textrightarrow Settings \textrightarrow Editor \textrightarrow Code Style \textrightarrow Java \textrightarrow Imports \textrightarrow Class count to use import with '*' \textrightarrow napísať veľké číslo, napr. 50

\bigskip

Deadline -- \textbf{sobota 14:00}.

\end{frame}



\begin{frame}{Dedičnosť}
\centering
\includegraphics[scale=.35]{inheritance}
\end{frame}


\begin{frame}{Vnútrosemestrálna písomka}
\begin{itemize}
  \item 50 minút, 11 bodov (viď. osnova pre hodnotenie)
  \item existujúce rozhrania ani triedy nemeňte, ak nie je napísané inak
  \item Javadoc nepíšte (\href{https://www.youtube.com/watch?v=waEC-8GFTP4}{Ain't Nobody Got Time For That})
  \item používajte privátne atribúty
  \item vyhnite sa zbytočnému opakovaniu kódu
  \item ak kód nejde skompilovať, malo by to byť za 0
  \item[] (ale žiaden cvičiaci to tak nerobí)
  \item môžte sa pozerať do {vlastných} projektov, prípadne googliť, pozerať javadoc
  \item žiaden facebook, maily, vzájomná komunikácia, atď.
  \item pomoc s riešením stojí 2 body (otázky na zadanie sú zadarmo ;-))
  \item riešenie \href{http://stackoverflow.com/a/4901370/3894977}{zabaliť do jaru}~\footnote{V priečinku \texttt{target} je \texttt{nazov-projektu-sources.jar}} a nahrať do odovzdávarne
  \item napísať sa na tabuľu a počkať, kým vám to neopravím
  \item zadanie po písomke vrátiť
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Jar -- Java archive}
\centering
\includegraphics[scale=.42]{../java-vtipky/java-jar}
\end{frame}

\begin{frame}{Čo si pozrieť na písomku}

\begin{itemize}
  \item konštruktory, gettery, settery
  \item aké metódy má \texttt{String}
  \item implementáciu rozhraní
  \item dedičnosť
\end{itemize}

V skratke: všetko, čo sme doteraz brali.

\end{frame}


\begin{frame}{Po písomke}
\begin{itemize}
  \item napísať feedback na dané otázky
  \begin{itemize}
   \item Chodíte na prednášky? \textit{Chodím / Nechodím}
   \item Existuje niečo, čím by sa dali prednášky vylepšiť?
   \item Je v poriadku, že na prednáške sa používa iné prostredie ako na cvikách? (BlueJ vs. Intellij)
   \item Máme pokročilú prácu s gitom, je to v poriadku, treba niečo zmeniť?~\footnote{Stredajšie cviká nemali týždeň, kde sa bral Git :-(}
   \item Sú slajdy na cvikách v poriadku? Pozeráte si ich aj doma?
   \item Dalo by sa cviko niečím vylepšiť -- menej úvodných rečí, ukazovať viac príkladov, ukázať výsledný kód, nakódiť to spoločne s vami?
   \item Náročnosť predmetu, ďalšie pripomienky.
  \end{itemize}
\item prečítať časti z \href{http://www.ebooksbucket.com/uploads/itprogramming/java/Effective_Java_2nd_Edition.pdf}{Effective Java}
  \begin{itemize}
   \item Item 5: Avoid creating unnecessary objects -- prvú $\frac{1}{2}$ strany
   \item Item 10: Always override toString
   \item Item 30: Use enums instead of int constants
   \item Item 51: Beware the performance of string concatenation
   \item (Item 6: Eliminate obsolete object references) -- pozor na memory leaky
   \item (Item 52: Refer to objects by their interfaces)
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\end{document}